[DAB出品] 月薪逾21萬徐英偉 做勞福副局答唔出最低工資水平

民建聯的徐英偉升任勞福局副局長，而勞福局局長是前民主黨成員羅致光。兩人今午見記者，羅致光指，自己揀選徐英偉任副局長，認為在勞工福利議題，民主黨與民建聯在部分問題差距不大。他指政黨背景是幫助多於矛盾。徐英偉承認自己在勞工議題是新手，期待與羅致光合作，政黨在政策和議題分野不一定很大，自己將來多落區，自己接觸面不止建制派，在議會和地區經驗有網絡，希望做到中間角色，推薦不同角色。

徐英偉升任勞福局副局長月薪最少逾21萬元。被問到現時法定最低工資水平、三人家庭每月綜援是多少時，均未能回答，僅稱未來日子與持份者接觸，「我相信要去到細節唔單係你講最低工資係幾多，好多政策議題同持份者接觸、了解大家需要，呢方面我相信有好多時間畀市民睇我能夠勝任呢份工作。」

羅致光為徐英偉解畫，「頭先嗰個問題呢，你都可以考起我架，尤其你問我究竟成人(綜援)標準金額、長者標準金額、兒童標準金額我都答唔到你，所以好具體嘅嘢，大家用考試方法嚟處理我幫唔到你。」他反問記者小朋友綜援標準金額是多少，更稱這不是常識。

....

原來最低工資係$34.5

習已為常，一早只係諗移民
香港一日死一日人我都wfc

你做緊呢份工連相關政策數字都唔知
都唔要求乜啦 最低工資都唔知仲可以串柒柒
民主黨件撚樣仲搞笑 記者份工又唔係制定勞工政策唔知有咩出奇
你做勞工局都唔撚知仲串柒個記者咩玩法